\documentclass[oneside,numbers,spanish]{ezthesis}
%% # Opciones disponibles para el documento #
%%
%% Las opciones con un (*) son las opciones predeterminadas.
%%
%% Modo de compilar:
%%   draft            - borrador con marcas de fecha y sin im'agenes
%%   draftmarks       - borrador con marcas de fecha y con im'agenes
%%   final (*)        - version final de la tesis
%%
%% Tama'no de papel:
%%   letterpaper (*)  - tama'no carta (Am'erica)
%%   a4paper          - tama'no A4    (Europa)
%%
%% Formato de impresi'on:
%%   oneside          - hojas impresas por un solo lado
%%   twoside (*)      - hijas impresas por ambos lados
%%
%% Tama'no de letra:
%%   10pt, 11pt, o 12pt (*)
%%
%% Espaciado entre renglones:
%%   singlespace      - espacio sencillo
%%   onehalfspace (*) - espacio de 1.5
%%   doublespace      - a doble espacio
%%
%% Formato de las referencias bibliogr'aficas:
%%   numbers          - numeradas, p.e. [1]
%%   authoryear (*)   - por autor y a'no, p.e. (Newton, 1997)
%%
%% Opciones adicionales:
%%   spanish         - tesis escrita en espa'nol
%%
%% Desactivar opciones especiales:
%%   nobibtoc   - no incluir la bibiolgraf'ia en el 'Indice general
%%   nofancyhdr - no incluir "fancyhdr" para producir los encabezados
%%   nocolors   - no incluir "xcolor" para producir ligas con colores
%%   nographicx - no incluir "graphicx" para insertar gr'aficos
%%   nonatbib   - no incluir "natbib" para administrar la bibliograf'ia

%% Paquetes adicionales requeridos se pueden agregar tambi'en aqu'i.
%% Por ejemplo:
%\usepackage{subfig}
%\usepackage{multirow}

%% # Datos del documento #
%% Nota que los acentos se deben escribir: \'a, \'e, \'i, etc.
%% La letra n con tilde es: \~n.

\author{Percy Wilianson Lov\'on Ramos}
\title{Modelo para la localizaci\'on y seguimiento de objetos homog\'eneos en ambientes multic\'amara}
\degree{Ingeniero de Sistemas}
\supervisor{Por definir}
\institution{Universidad Nacional de San Agust\'in}
\faculty{Facultad de Ingenier\'ia de Producci\'on y Servicios}
\department{Escuela Profesional de Ingenier\'ia de Sistemas}

%% # M'argenes del documento #
%% 
%% Quitar el comentario en la siguiente linea para austar los m'argenes del
%% documento. Leer la documentaci'on de "geometry" para m'as informaci'on.

%\geometry{top=40mm,bottom=33mm,inner=40mm,outer=25mm}

%% El siguiente comando agrega ligas activas en el documento para las
%% referencias cruzadas y citas bibliogr'aficas. Tiene que ser *la 'ultima*
%% instrucci'on antes de \begin{document}.
\hyperlinking
\begin{document}

%% En esta secci'on se describe la estructura del documento de la tesis.
%% Consulta los reglamentos de tu universidad para determinar el orden
%% y la cantidad de secciones que debes de incluir.

%% # Portada de la tesis #
%% Mirar el archivo "titlepage.tex" para los detalles.
\include{titlepage}

%% # Prefacios #
%% Por cada prefacio (p.e. agradecimientos, resumen, etc.) crear
%% un nuevo archivo e incluirlo aqu'i.
%% Para m'as detalles y un ejemplo mirar el archivo "gracias.tex".
%\include{gracias}

%% # 'Indices y listas de contenido #
%% Quitar los comentarios en las lineas siguientes para obtener listas de
%% figuras y cuadros/tablas.
\tableofcontents
%\listoffigures
%\listoftables

%% # Cap'itulos #
%% Por cada cap'itulo hay que crear un nuevo archivo e incluirlo aqu'i.
%% Mirar el archivo "intro.tex" para un ejemplo y recomendaciones para
%% escribir.
\include{resumen}
\include{intro}
\include{capitulo1}
\include{capitulo2}
\include{capitulo3}
\include{capitulo4}
\include{capitulo5}
\include{capitulo6}
\include{capitulo7}
%\include{conclu}
\begin{thebibliography}{1}

\bibitem{Morales_g}
E.F.Morales and L.E. Sucar, \emph{Robots y su importancia para M\'exico}, 1st~ed.\hskip 1em plus
  0.5em minus 0.4em\relax Mexico, Instituto Nacional de Astrofisica, Optica y Electronica, Komputer Sapiens 2009 
  
\bibitem{Garcia_g}
Pablo Garcia-Robledo and Jesus Torrijos \emph{Robots de Seguridad y Defensa}\hskip 1em plus
  0.5em minus 0.4em\relax  Espa\~na, Universidad Politecnica de Madrid, 2010

\bibitem{Vasquez_g}
J.A. Garcia and L.A. Vasquez  \emph{Los Robots en el Sector Agr\'icola}\hskip 1em plus
  0.5em minus 0.4em\relax  España, Departamento  De automatica, Ingenieria Electronica e Informatica Industrial, Universidad Politecnica de Madrid,2010

\bibitem{Baltes_g}
Jacky Baltes and John Anderson \emph{Intelligent Global Vision for Teams of Mobile Robots, Mobile Robots:Perception \& Navigation, Sascha Kolski (Ed.), ISBN: 3-86611-283-1, InTech,Available from: http://www.intechopen.com/books/mobile-robots-perception-navigation/intelligent-global-vision-for-teams-of-mobile-robots}, 1st ed.\hskip 1em plus
  0.5em minus 0.4em\relax Pro Literatur Verlag, Germany/ARS Austria 2007.

\bibitem{Brezac_g}
Misel Brezac, Ivan Petrovic and Edouard Ivanjko, \emph{Robust and accurate global vision system for real time tracking of multiple mobile robots,Robotics and Autonomous Systems 56 (2008) 213-230.}\hskip 1em plus
  0.5em minus 0.4em\relax Elsiever, 2008

\bibitem{acharya_g}
Tinku Acharya and Ajoy K. Ray, \emph{Image Processing Principles and Applications, pag. 6}, 1st ed.\hskip 1em plus
  0.5em minus 0.4em\relax  B. Michaelis and G. Krell (Eds.): DAGM 2003, LNCS 2781, pp. 591–599, Springer-Verlag Berlin Heidelberg 2003.

\bibitem{kelson_glo}
Kelson Romulo Teixeira Aires, Pablo Javier Alsina, Adelardo Adelino Dantas de Medeiros , \emph{A GLOBAL VISION SYSTEM FOR MOBILE MINI-ROBOTS} ed.\hskip 1em plus 0.5em minus 0.4em\relax SIMPÓSIO BRASILEIRO DE AUTOMAÇÃO INTELIGENTE, 5, Canela, 2001

\bibitem{chabra_glo}
Manu Chhabra, Anusheel Nahar, Nishant Agrawal, Tamhant Jain,Amitabha Mukerjee, Apurva Mathad and Siddhartha Chaudhuri, \emph{Novel Approaches to Vision and Motion Control for Robot Soccer} ed.\hskip 1em plus 0.5em minus 0.4em\relax Proceedings  of the National Conference on Advance Manufacturing and Robotics, India 2004 


\bibitem{ball_glo}

Ball, David and Wyeth, Gordon and Nuske, Stephen, \emph{A global vision 
system for a robot soccer team} ed.\hskip 1em plus 0.5em minus 0.4em\relax SAustralasian Conference on Robotics and Automation, 6-8 December 2004, Canberra

\bibitem{clau_glo}
Gönner, Claudia and Rous, Martin and Kraiss, Karl-Friedrich, \emph{Real-Time Adaptive Colour Segmentation for the RoboCup Middle Size League} ed.\hskip 1em plus 0.5em minus 0.4em\relax RoboCup 2004: Robot Soccer World Cup VIII, Springer Berlin Heidelberg

 \bibitem{nummiaro_mot}
Kajta Nummiaro, Esther Koller-Meier, Tomas Svoboda, Daniel Roth, and Lucas Van Gool and Ajoy K. Ray, \emph{Color-Based Object Tracking in Multi-camera Environments}, 1st ed.\hskip 1em plus
  0.5em minus 0.4em\relax  B. Michaelis and G. Krell (Eds.): DAGM 2003, LNCS 2781, pp. 591–599, Springer-Verlag Berlin Heidelberg 2003 
  
 \bibitem{morioka_mul}
Kazuki Morioka, Silvester Kovacs, Peter Korondp, Joo-Hoo Lee and Hideki Hashimoto, \emph{Adaptative camera selection based on fuzzy automaton for object tracking in a Muticamera System} ed.\hskip 1em plus
  0.5em minus 0.4em\relax Journal of Engineering Annals of Faculty of Engineering Hunedoara, 2008 
  
 \bibitem{Dick_mot}
Anthony R. Dick and Michael J. Brooks, \emph{A Stochastic Approach to Tracking Objetcs Across Multiple  Cameras} ed.\hskip 1em plus 0.5em minus 0.4em\relax Springer -Verlag Berlin Heidelberg, 2004
 
\bibitem{garcia_mot}
Renato F. Garcia, Pedro M. Shiroma, Luiz Chaimowicz, Mario F.M. Campos, \emph{Um Arcabouco para Localizacao de Enxames de Robos} ed.\hskip 1em plus 0.5em minus 0.4em\relax Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte,VIII Simposio Brasileiro de Automacao Inteligente, Brazil 2007

\bibitem{kumar_mot}
Piyush Kumar Rai, Kamal Tiwari, Prithwijit Guha and Amitabha Mukerjee , \emph{A cost-Effective Multiple Camera Vision System using Firewire Cameras and Software Synchronization} ed.\hskip 1em plus 0.5em minus 0.4em\relax IIT Kanpur, UP, India 2003. 

\bibitem{karabiber_mot}
Fethullah Karabiber,  Paolo Arena, Luigi Fortuna,  Sabestiano De Fiore,  Guido Vagliasindi and Sabri Arik , \emph{Implementation of a Moving Target Tracking Algorithm Using Eye-RIS Vision System on a Mobile Robot} ed.\hskip 1em plus 0.5em minus 0.4em\relax Springer Science+Business Media, LLC 2010 

\bibitem{hossiein_mul}
Amir Hossein Khalili and Shohreh Kasaei , \emph{Object Modeling for Multicamera Correspondence Using Fuzzy Region Color Adjacency Graphs} ed.\hskip 1em plus 0.5em minus 0.4em\relax Springer Berlin Heidelberg, Advances in Computer Science and Engineering 2009 


\bibitem{oto_mul}
Emre Oto, Frances Lau, and Hamid Aghajan , \emph{Color-Based Multiple Agent Tracking for
Wireless Image Sensor Networks} ed.\hskip 1em plus 0.5em minus 0.4em\relax Proceedings of the 8th international conference on Advanced Concepts For Intelligent Vision Systems,Springer-Verlag,2006

\bibitem{yaldaz_mot}
Yildiz, Alparslan and Akgul, YusufSinan , \emph{A Fast Method for Tracking People with Multiple Cameras} ed.\hskip 1em plus 0.5em minus 0.4em\relax Trends and Topics in Computer Vision,Springer Berlin Heidelberg,2012

\bibitem{Santos_art}
Santos, Thiago T. and Morimoto, Carlos H. , \emph{Multiple camera people detection and tracking using support integration} ed.\hskip 1em plus 0.5em minus 0.4em\relax Journal Pattern Recognition Letters,SElsevier B.V.,2011

\bibitem{Hofman_art}
Hofmann, M., Wolf, D., \& Rigoll, G. (2013).  \emph{Hypergraphs for Joint Multi-view Reconstruction and Multi-object Tracking}. \hskip 1em plus 0.5em minus 0.4em\relax 2013 IEEE Conference on Computer Vision and Pattern Recognition, 3650–3657. doi:10.1109/CVPR.2013.468

\bibitem{Leal_art}
L. Leal-Taixe, G. Pons-Moll, and B. Rosenhahn. \emph{Branch-and-price global optimization for multi-view multi-object tracking}. \hskip 1em plus 0.5em minus 0.4em\relax In 2012 IEEE Conference on Computer Vision and Pattern Recognition, June 2012

\bibitem{Bilir_art}
Bilir, S. C., \& Yemez, Y. (2012).\emph{ Non-rigid 3D shape tracking from multiview video}. \hskip 1em plus 0.5em minus 0.4em\relax  Computer Vision and Image Understanding, 116(11), 1121–1134. doi:10.1016/j.cviu.2012.07.001

\bibitem{Greek_art}
Tzevanidis, K., \& Argyros, A. (2011).  \emph{Unsupervised learning of background modeling parameters in multicamera systems}.  \hskip 1em plus 0.5em minus 0.4em\relax Computer Vision and Image Understanding, 115(1), 105–116. doi:10.1016/j.cviu.2010.09.003
\bibitem{lib_rob1}
Antonio Barrientos, Luis Felipe Pe\~nin, Carlos Balaguer \& Rafael Aracil (1997). \emph{Fundamentos de Rob\'otica }.  \hskip 1em plus 0.5em minus 0.4em\relax McGraw-Hill/ Interamericana Espa\~na. ISBN 84-481-0815-9

\bibitem{lib_rob2}

Bruno Siciliano, Lorenzo Sciavicco, Luigi Villani \& Giuseppe Oriolo (2009). \emph{Robotics Modelling, Plannig and Control }.  \hskip 1em plus 0.5em minus 0.4em\relax Springer-Verlag London Limited. ISBN 978-1-84628-641-4

\bibitem{art_red1}

Juan, R. Q., \& Chacón, A. (2011). \emph{Redes neuronales artificiales para el procesamiento de imágenes , una revisión de la última década}.  \hskip 1em plus 0.5em minus 0.4em\relax Revista de Infenieria Electrica, Electronica y Computacion ISSN 1870-9532
%%%aun no esta referenciada apropiadamente
%\bibitem{thrun_mot}
%Wang, C.-C., Thorpe, C., Thrun, S., Hebert, M., & Durrant-Whyte, H. (2007). \emph{Simultaneous Localization, Mapping and Moving Object Tracking}. The International Journal of Robotics Research, 26(9), 889–916. doi:10.1177/0278364907081229


\end{thebibliography}
\appendix
%% Cap'itulos incluidos despues del comando \appendix aparecen como ap'endices
%% de la tesis.
%\include{apendiceA}
%\include{apendiceB}
%\include{apendiceC}



\end{document}
